> __Также:__
> * [README Инфраструктуры](/README.md)
> * [Сценарии реагирования на отказы](FAILURE_SCENARIOS.md)

# План систем хранения артефактов компании и резервного копирования ифраструктуры системы

Примем что на данный момент инфраструктура компании основана на Vagrant и виртуальных машинах VirtualBox.
Также используются sh-скрипты, некоторое количество deb пакетов, Docker и конфигурационные файлы.

## Системы хранения и план по их развитию

### Артефакты компании
Инфраструктурные
* Docker образы
* VirtualBox __(.ova)__ и Vagrant __(.box)__ образы
* deb пакеты
* source код (скрипты)
* Конфигурационные файлы

Продуктовые
* Макеты
* Верстка(css,html, какое-то количество js файлов)

### Системы хранения ипользуемые сейчас
* облачный GitLab для хранения кода, скриптов и конфигурационных файлов
* локлаьное хранение данных на рабочих компьютерах сотрудников  
* DropBox, GoogleDrive и похожие системы

### Пути развития систем хранения

### 1. Self-hosted
* Для хранения любых артефактов, за исключением кода стоит использовать [JFrog Artifactory](https://www.jfrog.com/confluence/display/DIST1X/Installing+on+Linux)
который имеет нативную поддержку всех технологий используемых в компании, так же можно посмотреть на Nexus.
* Для хранения кода, макетов и верстки переехать на GitLab self-hosted

> __Плюсы и минусы подхода:__ Как и в большинстве self-hosted решениях, сами сервисы бесплатны, но их нужно поддерживать
что требует ресурсов специалистов, для маленькой компании это может быть не лучшим решением.

### 2. Облачное решение
* Облачное использование систем GitLab и Artifactory
> __Плюсы и минусы подхода:__ Наиболее удобное решение, но при росте компании будут расти цены и в какой-то момент нанять специалиста станет дешевле, но
на тот момент работа компании уже может быть завязана на использование облак. 

## Резервное копирование

* образы серверов инфраструктуры хранятся в JFrog Artifactory
* каждую ночь инфраструктура копируется на СХД, одну локальную (жесткие диски, для хранения в офисе)
и в удаленный датацентр, который может быть распределен географически для большей отказоустойчивости


> __Также:__
> * [README Инфраструктуры](/README.md)
> * [Сценарии реагирования на отказы](FAILURE_SCENARIOS.md)